婚禮未完要讓路畀官開會 酒店硬清場新娘激到喊

結婚是人生大日子，可是青海西寧的新婚馬姓夫婦，卻因為婚禮終生抱憾。事因他們大婚當日，婚宴場地因要趕交予公路局開會，儀式還沒辦完，就被清場，還有穿着制服人士「踩場」監督。馬太太氣上心頭，生氣到哭，到近日接受內媒採訪憶述事件時，也不禁再次灑淚。

馬先生說，婚禮日期定在今年2月5日，早於5個月前，即2017年10月就預訂尚東國際酒店酒席；就在2月3日，馬先生收到酒店經理來電說：「他們說我結完婚之後，有三五個人要開會，不影響我結婚」，馬先生不以為意，便同意了，「但是酒店當天我婚還沒結完的情況下，來了特別多的人，他們穿着制服，好像是公路局的人，把我的婚禮給圍了，搞砸了我的婚禮」，而很多新人的親戚還沒吃完飯，桌子就被搬走。

馬先生氣憤地說：「我婚還沒結完，就在我敬酒的時候來了人，他們就沒通過我的同意，也沒通過婚慶公司同意，把我的舞台也撤了，花亭也撤了，賓客全走完了，婚沒結成。」馬太太亦指出，當初訂酒席時，他們與酒店再三確認，當天只有他們辦婚宴，便想着把婚禮辦得隆重些，誰知婚禮當天，酒店只給他們留出大廳不到一半位置，還遇上「踩場」，馬太太傷心說：「當時就氣哭了，因為這輩子就結這麼一次婚，被搞成這樣心裏不好受，包括現在好多親戚朋友，還都在問這個事情。」

夫婦二人直到現在，還是親友茶餘飯後的話題：「大家都在說我們婚還沒接完，就讓酒店給攆出來了」，馬太太更因忍受不了公司同事議論她而辭職。新婚夫妻更因此感情不順。

酒店則有另一說法，宴粵樓餐廳部劉經理指，婚宴一般是11時半到12時開餐，到下午3時半完結，而當天馬氏夫婦遲到，推遲了酒席上菜時間，酒店才會清場，「儀式舉行完，他的T台這些立馬都可以撤。沒有說整個舉行完了，新郎新娘的客人全走完了才能撤，沒有那麼回事」。而當天要在同一個場地舉行的，是一個100多人的會議，從3時半開到4時，劉經理說：「當時也給馬先生說了，他說可以。」

馬先生指摘，酒店曾答應登門道歉、賠償金精神損失金額，可是卻臨時變卦，令馬先生十分不滿。不過，雙方近日取得共識，酒店方將原本要16,700元人民幣（下同，約2萬港元）的帳目，打八五折，免除場地租金等費用，即馬先生只需支付13,400多元（約16,417港元）了事。酒店方指出，「這3,000多元就是表示我們的誠意，等於說給馬先生道歉」。馬先生最終也露出滿意的笑容。

搞到咁撚樣 賠得幾千蚊 ?
仲要笑哂口 真係望唔透

賀下姐

呢到中國嚟㗎 一間突然人間蒸發就唔好啦

蚹

on撚鳩，3點半完人地3點半開到4點，零秒清場咩

人地真係等你3點半完再拆場真係4點半都唔知執完未，個新朗問都唔問就同意左，真係群得多大陸人智商你話有咩辦法唔跌?

未來香港

口戈咁係酒店問題
唔應該無間斷咁接客

下次擺返好D囉 大陸閪

應該條撚樣遲開席夠鐘都未完下場官來梗掃你場

大陸就唔知行情，香港擺酒最多咪落一半訂，你趕我走咪唔比尾數就係咁簡單